【認真post】有咩買車好理由

近排想出返架車，但係香港其實運輸系統都幾方便，住市區基本上去邊都有車，有咩真係買車嘅好理由？

順便問下 有冇巴打可以講下 出架二手車 牌費 燃油稅 保險(要買咩保) 大概要幾錢

上運輸處睇喇 乜尻都唔講 點答你

想揸咪買

牌費都懶得上網check
真係唔好揸了

燃油稅重搞笑

冇需要 交通太方便

你住新界就話姐 市區買黎擺咩

興趣

乜撚嘢都唔識仲學人揸車
你揸住個春袋算啦

參考下，寫得幾好

唔該曬 因為我人係台灣做嘢 過多排就回流返香港 所以Google有時出都係出台灣資料

咪撚買車呀
我果部都想劏撚左佢
信我，唔買包無死錯人

成日要來回屯門將軍澳探親戚你就知有咩好

牌費 燃油稅 保險(要買咩保) 大概要幾錢

牌費: <1500cc 四千一年, 其他請睇運豬署網頁
燃油稅: 台灣係睇cc一炮過收, 香港係入油嗰陣喺油價到計埋
保險: 一般1500cc車 三保足25歲兩年牌冇NCB大概三千幾
停車場: 唔知你住邊, 室內大約三千
保養: 睇你咩車, 預五千至一萬一年 ?

固定開支(牌費、保險、停車場、保養) 我估除開每個月5000左右, 之後就係油錢、出街泊車

買車養車一定係一開三大
如果係純計數一定唔抵
但有d野係數字計唔到

有錢

多謝巴打 超級詳細

溝女

真係唔好買
係爽頭一兩月
之後想賣又煩想劏又蝕
信佢，買車一定後悔

我住柴灣 機場返工
女友住屯門 石門返工
搭巴士臺搵佢起碼個半鐘計
如果係夜晚12點後 每3個鐘都唔返到屋企

有錢拎去搭的士
我出嚟做嘢幾年，轉左兩次工份糧多左以為養車好輕鬆，但玩左半年已經想賣，唔係淨係每個月嗰五六千蚊，而係多左份責任唔想揹，拜年/接送屋企人+女朋友/同fd出嚟兜下風食下宵夜偶然一次半次係爽，但爽得幾次慢慢就會厭，最後我都係玩左年半，上年年尾放返出去

巴打之前揸咩車